[出現了] 示威者太子站慶生「國難五金」疑似割席 梁振英：給泛民轉軚完美示範

港鐵太子站出口於「八三一」事件後，成為市民悼念「死者」的祭壇，雖然警方已多番否認有「打死人」，但仍有人以「悼念」為名聚集。前日太子站外「祭壇」附近，有人突然取出生日蛋糕為一名女子慶生，全程被各媒體直播拍下，事件惹來大批網民怒斥「低能」、「港豬」，其中平價售賣防護裝備的「國難五金」更即日起罷工，要當事人反省行為，疑似「割席」。

事件在網上議論紛紛，昨日有自稱「生日事件」的當事人於連登討論區上發文道歉，並私訊「國難五金」專頁，希望對方能恢復營業。有網民支持「國難五金」罷工決定，認為能令網民反省，但亦有網民質疑因生日蛋糕罷工是「割席」，做法兒戲，質疑「國難五金」不斷自我膨脹，想做大台。

全國政協副主席、前特首梁振英昨日在社交網站發文，指「國難五金」不是賣蛋糕，「人家慶祝生日和你賣勇武裝備有甚麼關係？這樣華麗轉身就停業，退出黑暴運動，先不說有沒有內情，已經是給泛民轉軚的完美示範。」梁振英指，「國難五金」公開割席，說明「不分化、不指摘、不割席」只是一廂情願的口號，沒有一個成為事實。

梁振英又話，要把「黑暴運動」的參與者與和平遊行示威的參與者區分，「黑暴」只是社會的少數，而且只是「弱智」、虛怯、欺善怕惡的烏合之眾，表明「為了香港，是我們動手的時候了。」

振英又提水 佢根本唔想件事完.仲好想林鄭死添